# Руководство #1 - Простые фигуры

![Tut000.gif](../../assets/maps/Tut000.gif)

## 1. Создания покселя

Открыть **W3DEditor v2.2** и выбрать **Menu > File > New map**.

![Tut001.gif](../../assets/maps/Tut001.gif)

Нажимаем **Add Poxel** в контекстном меню в **Map Tree**.

![Tut002.gif](../../assets/maps/Tut002.gif)

В **Properties Panel,** ставим новый размер покселя.  
Меняем значения **X = 2, Y = 4, Z = 2**, и жмем **Apply**.

![Tut003.gif](../../assets/maps/Tut003.gif)

Вставьте в **Surfaces Type** следующие значения:  
**Top Smooth - On**, **Side Smooth - On** и нажмите Apply.

![Tut004.gif](../../assets/maps/Tut004.gif)

Затем выберите Ваш Поксель мышью и нажмите **Move Mode** (горячая клавиша **W**) на **Tool panel**.  
Держите **Ctrl** и перетаскивайте поксель куда угодно. Вы должны получить копию покселя.

![Tut005.gif](../../assets/maps/Tut005.gif)

## 2. Конус

Выделите поксель и выбирите **Layers Mode** (режим слоёв) на **Layers Panel** (панели слоёв).  
Установите значение **Soft Len** на **5**.  
Выделите одну из верхних точек, зажмите **Ctrl** и выделите другую точку на той же высоте.  
Теперь у вас 2 красные выделенные точки.

![Tut006.gif](../../assets/maps/Tut006.gif)

Теперь вы должны выбрать **Size Mode** (клавиша **R**) на **Tool panel** и зажать **Shift** (пропорциональное изменени размера) для изменения размеров слоёв на выбранной высоте.  
Результат должен быть как на этой картинке:

![Tut007.gif](../../assets/maps/Tut007.gif)

## 3. Шар

Выберите первый поксель, и сделайте копию используя **Move Mode Ctrl**.  
Выберите получившийся поксель и нажмите **Layers Mode**.  
Поместите две отметки в линию среднего слоя как на изображении:

![Tut008.gif](../../assets/maps/Tut008.gif)

Выберите режим размера (**R**), зажмите клавишу **Shift** (Proportional Scale), и увеличивайте размер, пока не получите форму шара.

![Tut009.gif](../../assets/maps/Tut009.gif)

Чтобы улучшить форму шара, есть две верхних и нижних точки.
Уменьшите их размер удерживая **Shift**.

![Tut010.gif](../../assets/maps/Tut010.gif)

## 4. Куб

Скопируйте первый поксель, удерживая **Ctrl** и перетаскивая поксель в новое место.  
Определите размер **4x4x4** в **Poxel Size**. Нажмите **Apply**.  
В **Surfaces Type** удалите все галочки, выберите цвет **Red: 0 Green: 128 Blue: 129** и нажмите **Apply**.  
В результате, вы получите то, что на скриншоте

![Tut011.gif](../../assets/maps/Tut011.gif)

## 5. Цилиндр

Выбираем первый поксель, идем на панель **Surfaces Type** и отмечаем только **Side Smooth**, цвет ставим **R: 255 G: 0 B: 128**. Жмем Применить.  
Затем включаем режим Size Mode (клавиша **R**) и нажимаем в центр Размерного Треугольника (Равномерный Размер), должны выделиться все три оси одновременно, увеличьте размер до **2.3**.

![Tut012.gif](../../assets/maps/Tut012.gif)

## 6. Конус

Выделите предыдущий конусоподобный поксель.  
В панеле **Surfaces Type** отметьте только **Side Smooth**, выбрав цвет **R: 0 G: 255 B: 0**. Нажмите Применить.  
Выберите режим **Size mode** (клавиша **R**).  
Измените размер по осям на **3.6**, выделяя центр Размерного Треугольника (Равномерный Размер).  
Включите режим **Layers Mode**. Выделите две диагональные точки на верху.  
Нажмите **R** для **Size Mode** и уменьшите размер (Пропорционально) чтобы получить вершину конуса.
В результате вы должны получить то что на скриншоте.

![Tut013.gif](../../assets/maps/Tut013.gif)

## 7. Шар

Выделите поксель сферической формы.  
В панеле **Surfaces Type** поставте полное сглаживание (**Side** и **Top Smooth**).  
Цвет желтый **R: 255 G: 255 B: 0**. Жмите Применить.  
В результате вы должны получить то что на скриншоте.

![Tut014.gif](../../assets/maps/Tut014.gif)

Теперь вы знаете как работать с покселями, для создания примитивных форм.

## 8. Воксели или Texture Mode

Для работы с вокселями есть инструмент называемый **Poxel Texture**.  
Выберите **Куб** и создайте копию ее, так как объяснялось выше.  
В получившемся новом покселе выбераем панель **Poxel Texture**.  
Ставим текстуру материала на **0**.  
**Mat** с лева и справа должны быть **0**.  
Выберите **Ведро** (Fill Mode) клавиша **M**. Курсор должен сменится на ведро.

![Tut015.gif](../../assets/maps/Tut015.gif)

Испольуя Нулевую текстуру (для удаления) удалите 4 кубика в центре на каждой стороне покселя, в итоге вы должны получить форму как показано на скриншоте.

![Tut016.gif](../../assets/maps/Tut016.gif)

## 9. Загрузка текстуры

В **Текстурной панели** жмем **Texture View**.  
В открытом окне нажимаем на кнопку **Load Texture Dir**.  
Ищем путь к **data/Bundles**.  
Когда найдем правильную папку, кнопка **OK** станет активной. Жмем ее.  
Закрваем **Texture View** окно.

Следующий шаг: нам нужен текстурный лист.  
Жмем **Open Textures** и выбираем папку **ThemePirate** чтобы открыть текстурный лист с именем **ThemePirate.txt**.  
После этого кнопка **Load Texture** станет активной, жмем ее и наблюдаем текстуры на покслях.  
В итоге мы должны получить то что на скриншоте.

![Tut017.gif](../../assets/maps/Tut017.gif)

## 10. Применение Текстур

Теперь необходимо изменить текстуры для покселей, на нужные.  
Для этого нажимаем **Show Boxs** в Текстурной панели.  
Запоминаем номер нужной нам текстуры, для применения, к примеру, белый кубик с номером **6**.

![Tut018.gif](../../assets/maps/Tut018.gif)

Для применения текстур, воспользуемся инструментом **Replacer**.  
Выделяем **Root** и вызываем контестное меню.

![Tut019.gif](../../assets/maps/Tut019.gif)

Для замены текстур служит комманда `(texture=n>>m)`.  
Пример: Find секция `(poxel=any)`, Replace секция `(texture=1>>6)`.  
Это означает что все найденные текстуры с номером 1 будут заменены на текстуры с номером 6 (белая текстура). Жмем Replace.

![Tut020.gif](../../assets/maps/Tut020.gif)

## 11. Покраска Текстурами

К примеру, ищем текстуру золота в **Show Box** окне. Номер ее **25**.

![Tut021.gif](../../assets/maps/Tut021.gif)

Возвращаемся в панель **Poxel Texture** и в левой верхней ячейке выберем **25**, окошко должно показать эту текстуру. Жмем **Fill Mode** (клавиша **M**) кнопку.

![Tut022.gif](../../assets/maps/Tut022.gif)

Выделяем все центральные воксели в последнем редактируемом покселе.

![Tut024.gif](../../assets/maps/Tut024.gif)

Вы должны получить следующее:

![Tut023.gif](../../assets/maps/Tut023.gif)

## 12. Создание плоскости

Создаем Новый Поксель, выбрав **Add Poxel** в контекстном меню панели **Edit Tree**.  
Выделяем **Poxel Size** Панель и ставим следующие размеры покселя:**12x2x12** текстуру номер **34**. Жмем **Apply**.

![Tut025.gif](../../assets/maps/Tut025.gif)

Должен получится поксель **Poxel02**, подобный на этот:

![Tut026.gif](../../assets/maps/Tut026.gif)

Сейчас изменим размер через **Size Mode** (клавиша **R**).  
Измененяем размер в осях X и Z используя **Пропорциональное Изменение** в двух осях. Для этого держим **Shift** и перемещаем курсор.  
Размер должен быть в пределах **6x1x6**.

![Tut027.gif](../../assets/maps/Tut027.gif)

## 13. Высотная карта (Уровень высот)

Для следующей операции выключим текстуры.  
Нажимаем **Menu > View > Textures** или комбинацию **Ctrl+T**.

![Tut028.gif](../../assets/maps/Tut028.gif)

Прячем ненужные объекты нажатием на **Hide Parent** в **Edit Mode** панели.

![Tut029.gif](../../assets/maps/Tut029.gif)

Открываем **Height Map** панель и активируем **Pick** режим.  
Выделяем центральную точку в сетке зеленых точек. Эта точка поменяет свой цвет на красный.  
Для выделения более одной точки, при выделении, нужно держать кнопку **Ctrl**.  
Изменяем **Smooth Radius** на **10.7** в **Height Map** панели.

![Tut030.gif](../../assets/maps/Tut030.gif)

В **Height Map** панели, находим Height значения и ставим его **55.5**.

![Tut031.gif](../../assets/maps/Tut031.gif)

Гора готова. Сравните результаты со скриншотом:

![Tut032.gif](../../assets/maps/Tut032.gif)

## 14. Replacer с Hlevel

Тут мы удалим ненужные части горы, отсекая нижней плоскостью.  
Открываем **Replacer** для **Poxel02**.  
В **Find** секции, пишем `(poxel=any)`, в Replace секции, пишем `(hlevel=28)`.  
Жмем **Replace** для удаления всех вокселей ниже уровня **28**.

![Tut033.gif](../../assets/maps/Tut033.gif)

Мы должны получить следующее:

![Tut034.gif](../../assets/maps/Tut034.gif)

В **Height Map** панели, изменяем Height значение на **0**.

![Tut035.gif](../../assets/maps/Tut035.gif)

## 15. Текстурные координаты

Включаем Текстуры (**Ctrl+T**) и смотрим на модель сверху.  
Этот шаг заключается в том, чтобы Натянуть текстуру, и избежать эффекта мозаики.

![Tut036.gif](../../assets/maps/Tut036.gif)

Отправляемся на **Texture Coordinates** панель.  
Выделяем любую ячейку в таблице нажатием левой кнопки мыши.  
В **Контекстном меню** выберем **Edit Value**.  
Изменяем S\[1\] и T\[2\] ячейки на **0.08**.

![Tut037.gif](../../assets/maps/Tut037.gif)

Таблица с координатами должна быть похожа на эту:

![Tut038.gif](../../assets/maps/Tut038.gif)

Теперь текстура скорректирована.

![Tut039.gif](../../assets/maps/Tut039.gif)

## 16. Группирование и сохранение

В **Map Tree** панели выделяем все поксели с именем **Poxel01**, держа **Ctrl**.  
Затем вызываем **Контекстное меню** и выбераем **Group Poxels**.

![Tut040.gif](../../assets/maps/Tut040.gif)

Переходим к Перемещающему инструменту (клавиша **W**) и перетаскиваем объекты над плоскостью.

![Tut041.gif](../../assets/maps/Tut041.gif)

Все!!! Теперь сохраняем карту на жесткий диск.  
**Select Menu > File > Save Map As..** (клавиша**Ctrl S**).  
К примеру, выберем папку и называем карту **001**

![Tut042.gif](../../assets/maps/Tut042.gif)

Теперь вы можете пользоваться W3DEditor и создавать свои карты.
